中國有冇可能全面民主?

利申左先 非大中華左膠 純學術討論

成日都話香港要民主 首先中國要有民主 (獨立除外)
但係中國要民主 唔係話來民主 聽日瞓醒就有民主 而係有一個過程
小弟非歷史JJ 最近睇到一樣野叫君主立憲制
君主會下放部份的權力 可以係軍權 可以係立法權 交比國會處理
而國會係由民主選舉產生
君主係初期都仲有管理國家的能力 但係慢慢隨時間開始下放更多權力比國會
意義上實現全面民主

最近我地的例子有日本, 英國 皇或者皇室有一家既權力
但係國家係由民主選舉的國會管理
好啦 咁關中國民主咩事呢?
咁而家中國係由中國共產黨管理 所以可唔可搞搞番個黨主立憲?
中共慢慢下放權力 比民選國會
從而實現民主中國 民主香港

冇 除非呢代人死曬加台灣收復翻中國
再過多四十年就差唔多

比班生番民主，死路一條

來緊中美經濟脫勾 會唔會有個機會中國要跪?
咁跪都要下台階?

你中學畢業未？

睇隔離北韓

支那人死哂 其他種族嘅人移民過去 再成立一個新嘅國家 咁就有機會嘅

越南都係行共產 但有錢搵 都肯開放 搞民主?

冇 因為支那人既心態思想保守 永遠冇追求自由
就算支共滅垮台 下一個政權都只係會差唔多
除非比西方統治返幾十年

北韓比世界圍堵 但係中國 俄羅斯都會幫手
來緊中國比世界圍 邊個會幫?
真係自給自足

你肯定你訓醒？

死晒之後移民香港台灣人過去
根據共產黨嘅民族主義
香港台灣人都係中國人
咁做唔算種族清洗
最多都係內戰

我都覺 最慘係冇第2個執政意智

而家嘅中國要經歷一次明治維新先可以! 唔係科技維新，而係文化制度既維新，重新學多次人地嘅制度，再睇下自己啲野有可以保留再結合

原本北洋政府好大機會實現民主
唔係袁世凱on99玩返帝制
中國應該在早啲經歷民主

中國人是需要管的.jpg

中國要有民主首先要將所有中國傳統觀念同教育消滅先得

乜撚野叫黨主立憲
君主立憲既原意係因為君主/皇帝對於封建國家係一個好重要既象徵(因為多數君主都會被神格化，e.g.中國皇帝係天子，英國國王係信仰守護者)，可以加強民族凝聚力，所以先須要保留
咁我想問下一個黨對於國家民族有咩象徵或者歷史意義，令到佢須要喺一個民主社會入面被保留呢？

另外其實理論上中共都係有個類似君主咁既象徵角色，叫做國家主席，不過係之後習近平攞撚埋黎做

你個名

正解

中國係唔會有民主㗎

類似比個下台階?
由獨裁平滑過渡到自由民主?

有民主就唔係中國

咁又唔好將中國 = 中國共產黨

共產黨講緊係成大班賊
對於班韮菜飛禽大咬
咁你捧雜仔做呢個位
咁姓葉姓江姓鄧姓胡姓溫姓朱
果班又點計

關我撚事？

其實聽聞胡溫年代係有咁嘅諗法，甚至乎劉曉波嘅零八憲章都同呢種風氣有關係，但以大陸目前收緊嘅紅線，似乎冇咩機會。

先開個頭，民主咗一百年應該就會有真民主

你要明白, 中國人既民智水平係咩程度

俾班半獸人有民主，佢地一定會投票向全世界開戰

軍政府之下如何會有民主？

咁"皇"位佢地共產黨自己選
佢下放權力比國會搞就得啦

係一個人一個黨可以完全係法律之上，係無可能有民主

你係咪太睇少中國人

或者咁講，古代君主既職能有兩個(管治權&文化象徵)，但係共產黨既職能就得一個(管治權)

所以如果君主下放權力，都仲叫做有象徵意義，但共產黨下放左權力就乜都冇，咁佢存在既意義係咩？

所以就係共產黨唔會願意下放權力搞咩黨主立憲，中國人要民主都唔會想保留共產黨作為象徵

唔太鐘意5毛成日混淆呢個概念

其實所謂軍政府限於1927至1928年
尤其袁世凱死咗之後就演變成軍閥割據
之前成立初期已經係行緊內閣同總統制

從來無無民主過呀

中國特色民主， 定於一專， 終身帝制

絶不盲目抄西方一套， 除了科技

我係覺得共匪就算兵臨城下都唔會跪
佢地個政權一旦跪咗或者承認錯誤就會奔潰

無 人民質素問題

學劉曉波話齋中國需要被殖民三百年就可能有機會既

班支那人咁款一睇就知冇民主

有

但中國人要死清光

即係要有外力由上而下去教中國人民主?

黑心d講 糧食危機 發出最後的吼聲

三千年都唔得

冇，亦都唔需要

大陸民主就大獲啦 咁多人

首先唔應該再有中國呢個概念
咁多唔同地域文化嘅地區夾硬扯埋一齊去管
就等於將唔同味嘅餸掉落一碗湯裡面做車仔麵一樣
撈埋唔知變左咩味

可以, 但先打一百年內戰, 死番8成人, 再用多一百年學英文, 或者有可能

的確係。應該話党大於国，中国只係中国共產党嘅財產，沒有党則沒有国。而且因為中共治下冇民主，所以中共下嘅中国都唔會有民主。所以回應返標題，中国係唔會有民主

咪撚發夢, 個班野唔死個十億八億都唔會有任何改變

拉

又屈毛

所以我諗緊 中國有民主的其中一個可行方法 就係中共下放權力

唔係慈禧阻頭阻勢維新一早完成到

唔係滿清入關攻入中原崇禎就可以學習到西洋文明一早脫亞入歐

唔係有個喜瑪拉雅山隔住東西文明一早互相接軌，我地而家選緊總統添

中國 中國共產黨 住係中國大陸的人 佢地都係簡稱中國?

咁呀........

等多一萬年啦

可以 除非你由零教番好班13億生蕃

佢地會投票揀返獨裁路 共產黨控制教育嘅威力

國教 洗腦

同人講中共下放權力就等於話太監屌閪叻個皇帝，你覺得佢地有乜因由會主動下放權力？大饑荒鎖国呢d都試過，本身中共就唔當人係人民，點解會下放權力？請說明之

人太多，冇可能全面民主。除非中國分裂

中國人一出世就比共產黨洗腦, 你同佢講民主?

食草都得有咩唔得

根本唔敢政治改革啦，一改革就變蘇聯

到時變左上海 西藏 東突 廣州 香港獨立

就好似東歐中亞小國咁

一係就搞聯邦制，好似美國咁，但聯邦又係獨立政體組合而成

除非肯分裂啦，唔係一定唔得

如果民國反攻支那再用返一百幾十年慢慢教化可能得

大一統

樓主天真過天真嬌

分裂國家 顛覆政權 拉出去打靶

中國唔會有民主
除非淪陷亡國
被其他民主國家殖民一二百年
然後再重新建國

中華民國都唔想去接收淪陷區d蘇州屎

我等緊樓主俾一個迎頭痛擊我，再逐點指出我嘅錯誤。我諗樓主開得呢個po，必然有d驚世偉論需要發表，我只係路過，想留個名學下嘢

共產黨係一個好大既利益集團
無乜動機要大多數通過開放俾素人參政

其實睇返北洋時期個20幾年真係可以有機會做到民主呢一樣野但好可惜孫中山仆街破壞晒
嗰陣時已經講緊地方實行自治由公民選出自己嘅政府
而嗰陣時五四運動雖然有學生被捕但都唔會發生軍警衝入去大學嗰度進行屠殺同圍捕呢啲咁嘅行為
國民黨同共產黨根本就係中國嘅毒瘤
利申：以上純粹學術討論

永世都唔會有民主

中原咁大地方根本唔應該由一個政權管晒

你想香港被民主統一嘅話就返支那爭取建設民主中國

死13億低端人口先

大比數全民投票支持獨裁統治都可以話係民主

起碼都要死一半支那人先

共產黨係最適合支那人的

點解一定要推崇西方果種一人一票式民主
儒家一向講以賢人治國, 有德之君可以從上而下教化人民, 施政會以民為本
西方即使係民選既領袖，亦唔一定稱職而有品德

利申: AL 中化A

民主有程度之分，我覺得50年內就算有民主都唔會係全面嘅民主制度，只不過係有限度民主，類似依家俄羅斯，或者部分南美國家一樣

冇
就算比民主制度比佢地 先會變民粹 選完再推翻民主政制

冇思想啟蒙下 行民主注定失敗

恐怕以支那人嘅能力水平嚟睇，連思想啟蒙嘅可能性都冇

無 支那人對權力呢樣野睇得好重
揸實左放唔低架啦

就算俾佢有民主
以佢哋嘅民智
只要俾少少甜頭就好快選返個獨裁者出嚟

聞屎就有佢份！！

最近果次要追溯翻去五四運動 仲要啟到成條路錯哂

最近睇到一樣野叫君主立憲制
睇到呢句笑到仆街

四十年，太睇得起中國人，你望下一個成熟既民主國家
要用幾多年去build?
首先下一個上台既係支持真民主既總統
推行思想同言論自由
人開始習慣有思想同言論自由
文藝復興時期，百家爭鳴時期，思想發展
開始出現質疑政府既言論
再多三四十年
你數數呢度要幾多年？

中國人自己都唔想有投票權
逼佢都冇用
會話返你搞事

我敢講中國依家好民主
執政意志亦係中國大多數人嘅意志
你見啲咩社會主義鐵拳 要維權 攔轎申冤只係個例 九成以上中國人唔會在乎
中國4.0作為大清嘅產物 同期鄂圖曼 俄羅斯 今日全部解體晒
為統一付出咗極大嘅代價
無知識分子口中嘅自由係理所當然
因為要一個強權、專制嘅政府
先可以保證中國嘅存在
大家想要中國 咁一個萬能政府就如中國人所願

中國憲法第一條：

中華人民共和國是工人階級領導的、以工農聯盟為基礎的人民民主專政的社會主義國家。

社會主義制度是中華人民共和國的根本制度。中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特征。禁止任何組織或者個人破壞社會主義制度。

我覺得儒家思想已經過時，知識喺現今唔再封閉。
加上以現今科技發達，思想更易傳播，唔少人都想喺社會發達自己意見。
民主社會重點唔限於揀邊個做領袖，更著重喺為自己爭取權益。
兩套方式都唔完美，因為人係貪婪嘅，每個人都想要有更多權益，而發展成熟嘅民主社會正正就係以不信任他人為原則，每個架構權力互相制衡。
若果你作為領袖做得差，我可以等四年，又或者彈劾收你皮。但喺中国君主專制果套，只能硬食或者以革命作結束。

中國有民主唔等於香港有民主
完

冇可能
已經唔係政府肯唔肯比你民主嘅問題 係d人民都比人洗曬腦 上年6月曾經同一個支那同事解釋香港發生咩事 點解要上街遊行示威 講咗好耐佢都唔撚明仲同我講：「班人就係因為太自由先會咁咁咁」佢哋覺得自由民主係唔好㗎 更加唔會去爭取 因為佢哋冇嘗試過自由嘅滋味 就好似一出世就已經係個籠入面嘅雀仔咁 覺得識飛嘅雀仔先係有病